Прототипное наследование, это например как когда есть вид животные , от него идут млекопетающие , рептилии и так далее,у них в свою очередь есть кошачии , собочии и тд, из это го можно сказать что прототипное наследование это не копирование,это использование, определение по типу, по свойствам обьектов, имеет колеса, руль, мханическое средство перемещения, имеет два колеса, мех. тягу пидалей, велосепед, но это мех. средство перемещение, вот и прототипное наследование, создавать заново все свойства нет смысла
